【突發】國新辦明召開吹風會 抽籤安排港媒採訪

反送中運動越演越烈，有市民發起今日全港大罷工，多處地方更有示威者與警察爆發嚴重衝突。國務院新聞辦公室（國新辦），今日下午突然發佈通知，明日就香港問題，舉行媒體吹風會，並邀請香港媒體採訪。這是國新辦，在不足10日內第二度就香港問題，與新聞界會面。

所謂「媒體吹風會」，是指非正式的新聞發佈會，會場中採訪的氣氛比較輕鬆，答問也能詳細一些，主要用於發佈重要的訊息，闡釋政策，或者是預告一些重大的措施出台，以測試輿論反應，發佈相關訊息的官員通常會要求不俱名。
雖然國新辦今次的通知，邀請香港媒體採訪，但卻以場地限制為由，以聯合採訪形式進行，將以抽籤安排部份媒體採訪。有指，港澳辦新聞發言人將會出席今次吹風會。

國新辦上月29日亦曾經就香港局勢召開記者會，港澳辦兩名新聞發言人楊光及徐露穎出席，闡述對香港當前局勢的立場和看法，當時是香港爆發反對逃犯條例修訂爭議以來，港澳辦首次有發言人在記者會回應香港局勢。其中，港澳辦發言人楊光強調：「一絕對不能允許任何危害國家主權安全、絕對不能允許挑戰中央權力和香港特別行政區基本法權威、絕對不能允許利用香港對內地進行滲透破壞的活動。」

抽籤

支那既抽籤同投票都係全世界最公平公正

同中國式民主差唔多

抽哂比大公文妓?

吹蕭會我有性趣睇下既，吹風會？吹你老母啦支那畜

欽點扮抽簽

成日干預香港事務

大公，文匯 同 商報
唔知抽中邊個呢？

參加資格由1200個損毀提名

收皮啦支那狗

TVB

scmp tvb
支那嘅 新華社 CCTV
外媒就北韓呀 玻仔呀 俄羅斯依d閪地方囉

TVB邊夠根正苗紅

抽中蘋果/立場/RTHK/BBC既話我切柒煲湯

都要搵間假中立真紅媒做下樣
共產黨邊有咁蠢

tvb上次表現咁差應該抽唔中

頂

屌開完又跌過

鳳凰衛視
大公
文匯

立場應該連去抽的資格都無

紅底01

鳳凰衛視

冇人想聽佢9up

lm